﻿#The parking emulator console app
**Created for [Binary Studio Academy](https://academy.binary-studio.com/ua/) as hometask**

#Task
**Написати консольну програму парковка**
Це має бути консольна програма, написана мовою програмування С#, на платформі .Net Framework, або .Net Core. Суть завдання полягає у тому, щоб створити симуляцію роботи парковки зі зручним та зрозумілим користувацьким інтерфейсом — консольним меню. Має бути користувацький ввід та форматований вивід тексту і даних. Отже, у Парковки є баланс (гроші на рахунку), Транспортні засоби, які на ній припарковані, та журнал зі списком Транзакцій, які відбулись за останню хвилину. На Парковку можна додавати та забирати з неї Транспортні засоби, парковка має бути лише одна на всю програму (використати патерн Singleton). У Транспортних засобів теж є баланс грошей, які вони витрачають на оплату послуг Парковки. Є 4 типи Транспортних засобів, залежно від яких за N-часу, проведеного на парковці, у Транспортного засобу знімається з балансу відповідна кількість грошей:

* Легкова — 2
* Вантажна — 5
* Автобус — 3.5
* Мотоцикл — 1 

Процес оплати фіксується Транзакцією. У ній вказується час Транзакції, ідентифікатор Транспортного засобу та кількість грошей, які були списані з нього. Парковка має зберігати Транзакції, які відбулись за останню хвилину. Щохвилини нові Транзакції мають записуватися у тескстовому форматі y файл Transactions.log. У програмі мають бути Налаштування (чудово підійде статичний клас), у якому централізовано знаходяться глобальні змінні та конфігурації, необхідні для роботи програми. У Налаштуваннях потрібно вказати:

* Початковий баланс Парковки (default = 0)
* Максимальна місткість Парковки (default = 10)
* Періодичність, за яку будуть зніматися кошти з транспортних засобів на Парковці N-часу (default = 5) - у секундах
* Тарифи, які визначають, скільки грошей Транспортні засоби повинні платити Парковці за N-часу.
* Коефіцієнт штрафу (default = 2.5), який накладається на Транспортний засіб, якщо на його рахунку недостатньо коштів для оплати стоянки. Допоки Транспортний засіб не виплатить гроші Парковці, з цього рахунку списуватимуться кошти з урахуванням цього коефіцієнту. Тобто, якщо це легкова машина, з неї зніматимуть не 2 у.о., а 3, якщо коефіцієнт штрафу = 1.5.

Функціональні вимоги, які мають бути доступні для користувача при роботі з програмою:

* Дізнатися поточний баланс Парковки.
* Суму зароблених коштів за останню хвилину.
* Дізнатися кількість вільних/зайнятих місць на парковці.
* Вивести на екран усі Транзакції Праковки за останню хвилину
* Вивести усю історію Транзакцій (зчитавши дані з файлу Transactions.log)
* Вивести на екран список усіх Транспортних засобів
* Створити/поставити Транспортний засіб на Парковку
* Видалити/забрати Транспортний засіб з Парковки
* Поповнити баланс конкретного Транспортного засобу
* Задания необходимо выполнять в Bitbucket репозиториях (не Github)

Рекомендації до виконання домашнього завдання:

* Виконати усі функціональні вимоги
* Передбачити обробку Exception-ів, які можуть виникати в процесі роботи програми
* Слідкувати за чистотою коду
* Don't repeat yourself & keep it simple.
* Постарайтеся дотримуватися SOLID

## What already has been done ?

* All functional requirements
* Additional functionality:
    * User can interact with Settings to show configuration or change configuration(_change fine ratio_, _change parking size_, _etc_)
	_Notice: if you want to change default configuration, you should do it before parking start(add first car), in other case something unexpected may occure._
* Added counter of tickes before vehicle`s balance become negative
* I can`t objectively evaluate code quality, but i hope you will not find something very dissapointing
![Hmmm...](https://i.imgur.com/qTP34Hv.jpg)

